德國球星奧斯爾呼籲關注維吾爾人 中國網民鬧爆兼燒波衫

周五德國球星奧斯爾在Twitter上載兩張圖片，不滿中國打壓新疆維吾爾人，此文一出內地網民反應極大，更有人在圖片下貼上火燒奧斯爾球衣的影片。

去年奧斯爾就曾因與土耳其總統合照惹來風波，更因感受到針對而退出德國國家隊。即使如此，奧斯爾仍然在Twitter上發表文章支持維吾爾族人，內容大概為不滿中國將穆斯林關入集中營，婦女被逼嫁給中國人，同時對於穆斯林人對此一無所知而感到無奈，當中引用了一句：「想要停止迫害，就要讓其公開。」

奧斯爾的言論一出，隨即惹來中國網民的不滿，更認為這位德國球星是正在侵犯中國主權，干涉他國內政。

諗起NBA罷睇就想笑